# Комманда (Command)

**Комманда** — это _поведенческий_ паттерн проектирования, который позволяет превращать запросы в объекты, позволяя передавать их как аргументы при вызове методов

Преимущества:
  - Убирает прямую зависимость между объектами, вызывающими операции и объектами, которые их непосредственно вызывают
  - Позволяет реализовать простую отмену операций
  - Позволяет реализовать отложенный запуск комманд
  - Позволяет собирать сложные комманды из простых
  - Реализует принцип открытости/закрытости
     
Недостатки:
  - Усложняет код программы за счёт дополнительных классов
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется пошаговое обработчики событий